---
ID: 262531
post_title: Hacker’s Delight
author: 南 靖男
post_date: 2004-08-01 22:08:48
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2004/08/262531
published: true
---
“本书也许会激起某些读者的怀旧情感。。。”译者序中如此的开头就是我从书架上抽下这本书不再放回去的理由。
这是一本古怪程序员写出千奇百怪代码的参考文档和心得记要，名字也取得恰到好处 Hacker's Delight :) 不知道为什么翻译后名字变成莫名其妙的“高效程序的奥秘”。
书中讨论的计算多于算法，这些都是斤斤计较的程序员所注意的东西，也是我喜欢的。。。
适合闲暇时翻翻，本书。